\section{Inversão de Matrizes}

  Suponha que $M$ é uma matriz $n \times n$ inversível.
  Ou seja,
  $M$ representa uma transformação linear inversível
  $\function{T}{\reals^n}{\reals^n}$.
  Queremos encontrar a inversa de $M$.

  Vamos escrever as linhas de $M$ como vetores:
  \begin{equation*}
    M
    =
    \matrixrepresentation{
      \text{---} & \vector{a_1} & \text{---}
      \\
      & \vdots &
      \\
      \text{---} & \vector{a_{n}} & \text{---}
    }
  \end{equation*}
  Ou seja,
  \begin{equation*}
    M
    =
    \matrixrepresentation{a_{11} & \hdots & a_{1n} \\ \vdots & \ddots & \vdots \\ a_{n1} & \hdots & a_{nn}},
  \end{equation*}
  Queremos encontrar
  \begin{equation*}
    N
    = 
    \matrixrepresentation{|&&| \\ \vector{b_1} & \hdots & \vector{b_n} \\ |&&|}
  \end{equation*}
  tal que $MN = I$.
  Olhando para $\vector{b_j}$,
  a $j$-ésima coluna de $N$,
  isso é o mesmo que dizer que
  \begin{enumerate}
    \item
      \label{item:matrix_inversion:perpedincular}
      $\vector{b_j}$ é ortogonal a $\vector{a_k}$ para todo $k \neq j$.

    \item
      \label{item:matrix_inversion:projection_to_a_j}
      $\innerproduct{\vector{b_j}}{\vector{a_j}} = 1$.
  \end{enumerate}
  Vamos nos concentrar
  no \cref{item:matrix_inversion:perpedincular}.
  Suponha que tenhamos encontrado um vetor
  \textbf{não nulo}
  $\vector{v_j}$ que seja ortogonal a $\vector{a_k}$ para todo $k \neq j$.
  Então,
  basta fazer
  \begin{equation*}
    \vector{b_j}
    =
    \frac{1}{\innerproduct{\vector{v_j}}{\vector{a_j}}}
    \vector{v_j},
  \end{equation*}
  para que além
  do \cref{item:matrix_inversion:perpedincular}
  ($\vector{b_j} \perp \vector{a_k}$ para $k \neq j$),
  termos também
  o \cref{item:matrix_inversion:projection_to_a_j}:
  \begin{align*}
    \innerproduct{\vector{b_j}}{\vector{a_j}}
    &=
    \frac{1}{\innerproduct{\vector{v_j}}{\vector{a_j}}}
    \innerproduct{\vector{v_j}}{\vector{a_j}}
    \\
    &=
    1.
  \end{align*}

  Sendo assim,
  nosso problema de inverter a matriz $M$
  pode ser reduzido ao problema
  \begin{quote}
    Dados $n-1$ vetores
    $\vector{a_2}, \dotsc, \vector{a_n} \in \reals^n$,
    encontre um vetor \textbf{não nulo}
    $\vector{b} \in \reals^n$
    que seja ortogonal a todos eles.
  \end{quote}
  Esse problema será resolvido com o \emph{determinante}
  (\cref{lesson:determinant,lesson:multilinear_alternate_transforms}).
